世界大戰 卡邦尼意粉落唔落cream?

落 我食開都會落少少
試左之後返唔到轉頭
完全彌補到香港啲蛋唔夠香既問題
個煮法係一位意大利婆婆教佢個孫 佢個孫教我
正唔正宗我唔知 但好好味

利申：唔係正宗 唔好屌我

Ig:

你鍾意啦

1

唔落

吾洛拉 洛左冇甘好未

唔撚落

正宗唔等於一定好食過其他做法喎

忌廉加芝士 世界級

試下用日本蛋？

另外如果落舊牛油又點睇

好食就得btw你用咩蛋架？

其實係可能要落豬油
因為煙肉啲油其實都係豬出嚟
有但香港啲煙肉 冇乜脂肪

我鍾意落

3

落左好食啲 試下

典解

落,太多蛋成本高

點解

正宗係用guanciale
鬼佬版豬油撈飯

成日比人話唔正宗

籣王

我嗰種做法我係會落pasley更加唔正宗

點都好食大法

我係用日本雞蛋
牛油試過 好肥

豬油撈麵

點解決好膩嘅問題

正宗係唔落 但食慣港式口味 即係會落

好貴
你用蘭王都唔夠蛋香嗎？

老虎蟹都唔落

落= 忌廉雞蛋煙肉意粉
唔落= 卡邦尼意粉

完

有幾多一人份都係落一隻蛋黃

根本就係意式豬油撈麵 + 生雞蛋

已經會落芝士
點解仲要落cream

自己食，鍾意點煮就點煮
不過真係乾咗D

食少啲當減肥

起碼2-3隻先香

pecorino同cream陣味已經唔同

正宗個隻係唔落cream，同埋最重要嘅係用Guanciale (風乾豬面頰肉)，而唔係煙肉。落意粉水呢個步驟會令到個汁更加厚更creamy。
你嘅做法義大利人會睇到屌曬鬼，就好似pizza落菠蘿咁

落咗唔好叫卡邦尼

if my grandmother had wheels she would have been a bike

可能份量唔同
自己一隻已經夠

唔正宗冇所謂 唔好叫卡邦尼咪得囉

再加cream好漏 完全唔係一回事
芝士加黑椒再加蛋黃同煙肉油香係啱啱好

我自己都煮過兩種方法
雖然唔係跟足傳統食材
但兩種都好食

淨返d蛋白可以用嚟整咩好

蒸咗佢

我拎番醃肉/整蛋糕

有冇d冇咁清嘅

落pancetta都ok
仲始終都係guanciale最香

唔落!!!!!!!!

正宗落pancetta/guanciale應該會漏返啲
樓豬應該係啲bacon瘦到仆街先落cream去補救
不過豬油同milk fat個比例唔同隻味已經差幾遠吓
只可以話呢隻唔可以叫carbonara

生力清啤好唔好飲？

整蛋白雙皮奶都好

落同唔落 各有各好味
香港人鍾意汁浸意粉 落cream啱香港人

咁都睇到

個人覺得pancetta/guanciale反而無落cream咁騷味 定係我一直落得太少呢

Guanciale太肥 我頂唔住

pancetta/guanciale age過冇咁騷唔出奇
同埋cream唔同牌子有差嘅

梳乎厘做甜品

香港cream貴

但係菠蘿pizza 好好食

好食咪得 理撚佢正唔正宗

true老大認同

香港個啲瘦肉黎
靚個啲好撚貴

Cream唔係貴啲咩

太肥 頂唔住

落白汁

下次試下

狂落黑胡椒

有cream正啲 我垃圾口

慣左落cream

想食了

我就鐘意有cream.

我都好鐘意食cabronara, 除左自己煮，有冇邊間推介

我仲會加d 蒜蓉添 最正宗版我覺得還好唔算超好食

我會翻炒
唔會齋蒸

唔記得講 入面有中文字幕要自己開
完整中英食譜係下面

我試過用日本蛋但個蛋黃冇乜味

傳統意大利做法唔落
不過你煮鍾意落咩就落咩

想知邊度買到guanciale
剩係搵到pancetta

我平時會切走少少肥膏，成塊就咁切條太油

正宗係唔會落cream,但正唔正宗wfc好食咪得囉

意大利婆婆教個孫
屌你多左啦

你應該叫佢做白汁煙肉芝士意粉而唔係carbonara

落少少姐
蛋三隻淨要黃好哂

啲油多咗拎去煎蛋/炒菜好撚香

吾你老母
洛你老母
甘你老母
未你老母

學好啲中文先留言好嘛？

落大量芝士最正

落咗冇咁dry

意粉邊到買？

識食 guanciale 嘅油香同一般煙肉唔同好特別

落Cream都好意思講

肥到食唔落

好多網上意大利超市都有，高級超市門市好多都有

我會拎黎整燉奶

guanciale

蛋白用來整蛋糕又得

我卡邦尼落菠蘿炒

大家點處理淨返嘅蛋白？

我會畢走大半再用意粉水溝稀，不過始終覺得carbonara 吹大咗dd

Cream 係 垃 圾
溝淡晒啲蛋味同煙肉油既味

菠蘿

又係你條柒頭出來呃attention
"個煮法係一位意大利婆婆教佢個孫 佢個孫教我"

豐儉由人

上碟後加芫荽

死返5P 啦

屌你老母臭閪賤種狗 唔撚覆木耳post喇?

落開精

示意圖

巴打真係走入嚟狙擊呢個憤世嫉俗嘅人型社會炸彈

其實落都無乜問題
都一樣係好食
只不過係香港d cafe仔好中意開粉溝到好甜先死姐

唔落 不過要白酒 正好多

弱弱一問有無話用咩蛋好d？

我指安全方面，始終生生地
我怕d蛋唔乾淨
成日忍唔到手響個pan熱一熱
然後控制唔到變蛋花

日本有隻好似係可以專登畀你生食嘅

乖豬要開戰去返隔離po

幾鍾意睇樓主d片
講得幾清晰，加油
同埋巴打對手好好J

仲有拉你老母

我之前屎窟痕自已整左啲豬油，用煙肉加豬油爆香整卡邦尼，好食過就咁用煙肉

我唔係木耳 唔好搞我
本人毒撚冇佢咁靚仔

Lm

咪叫咗個人型炸彈過返隔離唔好搞到其他人
樓主冇做仆街野冇人會搞你一世平安

凌空刨芝士
我成日好會好驚會唔小心刨埋自己

睇到好想食

有冇試過預先落啲意粉水落啲蛋漿先，
跟住蛋漿一開始會稀少少，開最細火不停攪，攪到收水
咁就唔洗cream都好pat蛋漿了

樓主啲parmesan cheese係邊度買

加鮮奶整蛋白燉蛋

跑馬地 pecorino黎 平一半

炒蛋碎做伴碟

我當你食到去蘭王都係四蚊隻，10蚊已經係頂級蛋，有幾成本高呀

落老干媽

759有隻煙肉幾多脂肪 平平哋煮卡邦尼好好食

同parmesan嘅分別係咩
成日想整卡邦尼但見到買一舊parmesan cheese嘅價錢同出去食差唔多

落黃唔落白
不過個人品味鍾意落乜都得架啦

落

無理由係咁整，一定係另外拎個兜放蛋漿，意粉煮好就拎過去撈

因為蛋黃68度就開始凝固，意粉煮好都八十幾度夠做有餘，喺火上邊整就一定over晒

落cream好食好多，pizza落菠蘿都正，係d原教旨撚先反菠蘿。

Pecorino用羊奶 個味酸啲 冇咁臭
Parmesan個味臭啲濃啲
唔識形容 你試下就知

因為香港難搵 guanciale 啫其實

睇你要唔要香港口味

蛋黃會唔會有菌

用返普通pancetta唔係差好遠

肥婆最多菌

用日本蛋啦

蘭王，有隻個盒無寫加熱用就係for 生食，一田/donki仲有其他平啲都可以生食，自己睇food label

你=肥婆

落cream 係忌廉汁意粉
唔可以叫做卡邦尼

agger

好肥 有冇瘦版

青d終聞巧能莖巧大ge官威

冇 瘦既食白烚意

次次都有呢條片

唔落，落左無左浸肥膩礦工味，無左文化底蘊，成件事‘娘’左，落cream可以叫小忌廉意粉，但係唔係卡邦尼囉

porca puttana ma che schifo

落唔落都可以好食，但落咗就唔叫carbonara

蛋漿溝左意粉水先就冇咁快凝固，
同埋開細火都要時不時拎起攪
火上邊整就一定over晒係迷思，只係要失敗多幾次先試到成功

利申 睇個意大利佬咁整跟住自己試

但係熱既菠蘿本身好難食，咕嚕肉舊菠蘿都係咁話

首先我唔質疑你先，你試過我未試過唔反駁
但明明拎個兜出黎撈零可能失敗，點解要上火整
定係有咩優勝之處我忽略左

好多高手 會唔會撈太慢啲人唔鍾意

加左水冇咁易凝固
細火上面慢慢加熱係sensible既做法

你都撈過點會唔知，廿三十秒都搞完啦

唔落
卡邦係食d咸豬油味

我意思話捨易取難有咩好處我係忽略左
係好味啲定點

加左水你係碗入面攪未必靠餘溫整到你想要既consistency
尤其傳統上意大利佬係唔會浪費蛋白去煮野食

我用HKTVmall嗰隻日本蛋，都好有蛋味

btw，唔落cream生蛋撈芝士加煙肉油

要用淨蛋黃整咪好浪費
用一隻蛋加cream會唔會好啲

我都認同用埋蛋白係比較合理，因為依道餸係平民嘢，物質貧乏既年代無理由浪費左啲蛋白唔知做乜
但事實上淨用黃係比較好效果，that's why亦都係依家主流做法

回覆返consistency，如果用餘溫no fail 既做法都做唔到consistent，上火想consistent咪仲難

點會菠蘿加千島醬超正

你加1 table spoon水就知用餘溫係唔可能整到你想要既 consistency

炒蛋白放多士面，配番卡邦尼意粉，一次用晒唔駛煩，又好味

1. 多啲汁
2. 成日買唔到cream，淨係得整甜品用果啲，好膩

我唔會加意粉水，原因有兩個
1. 淨蛋黃thickness已經好夠，唔需要extra starch
2. pancetta/guanicle已經好鹹，唔洗額外鹽

所以我無試過你講既情況，而每次出黎既效果都係好ok

文盲？

pan
1 spoon of olive oil in,
cubes(1/3 guancia; 2/3 pancetta) in,
pasta (al dente) in,
pinch of salt,
dash of whitewine,
fresh grind pepper,
three shavings of pecorino,
take it off the heat and
finish with no cream, 2x fresh egg yolks only.

多啲汁我就唔buy, carbonara喺我認知中係無汁咁滯，個sauce包晒所有意粉而又無多汁就係最perfect

我認同煮野食要識變通，但唔係太like樓主係咁重複講唔係正宗，聽到有d煩

唔該曬兩位巴打

Again冇話岩定錯
你加左蛋白再加水係好難靠餘溫整thick sauce
現代意大利佬都叫人走蛋白整

意粉水->偏酸白酒

咁我就唔評論，從來無加過蛋白，唔清楚個效果係點，你有經驗信你個講法，有機會驗證下

飲lemonade
你個問法同東坡肉點樣可以唔肥膩差唔多

個粉好似淋左d

唔落
因為書本係教唔落忌廉

世咩界大戰
唔落cream叫卡邦尼意粉
落cream叫忌廉意粉咪得

落
忌廉的油脂同奶可以提高個粉的香味程度
落芝士都係同樣效果
只係落多一重令個香度提升

邊個話正宗就一定好食㗎

香港好多地方整risotto 都用返泰國米/日本米，唔用意大利米啦
香港人好多都食唔到意大利米，因為果種香港人叫做半生的口感

麵包法棍都係㗎，歐洲地區的法棍做出嚟個口味感會比香港的乾身同硬

因應當地環境 同 唔同地方文化而作出改變，先會有改變的菜色/更好的菜色出現㗎嗎

唔明點解一定要分咩正宗 唔正宗

得圖我就唔服啦
夠膽煮比我食

屌你上次睇完你個post走左去大坑間dough kitchen心思思想食卡邦啦啦點知唔撚係個味野嚟 用左溫泉蛋

好多地方整同好食係兩件事，risotto用珍珠米都叫kind of make sense
用絲苗你都拎出講，家下煲仔飯咩，當場即屌啦九唔撚搭八

無人話正宗就好食，廢話啲講煮得好食就係好食但現實上，落cream而又好食既carbonara我真係未食過，普普通通已經還神，難食既比比皆是

你如果有咩心水推介我去試下？

高手過招

落左好正

下次改名

Gino

未食過個間野

去試下啦 聽講好出名
唔book好難入 等你食評

食意粉去pici啦，cp值最好

好撚多人

平靚正係咁，唔想等既咪用錢換時間去啲有book位既地方

係咩 大坑啲野食都係伏伏地

聽講佢地唔同位置差好遠 有啲好難食

灣仔尖沙咀ok，其他無試過唔知

係咪姐係淡忌廉?

係
其實點解香港叫淡忌廉

3隻先夠食

可能隻麵問題 個汁已經好杰好正

香港出面個啲似開罐頭

蛋白燉奶

好耐冇食

1L $4x
其實香港咩都貴

我依家都成日食

梳乎厘 雙皮奶個d材料簡單易整咁 但係好難整得好食

見啲人講到落cream死罪咁

咩牌子?
我烘焙鋪買1L都要$55

唔好入大坑啦

Pici夠平 味道ok

好多鬼佬都會落蒜 幾正

屌 細個食開間24小時飲茶開始冇左 成個區就變哂垃圾餐廳

我荃灣個間野買 白色寫住Excellent 唔記得名

香港出面食成100幾蚊個

好撚難食

網上講意大利野一定有啲人沖出嚟話乜乜乜唔正宗一改少少野就話你唔識貨人哋… 以前係啲正宗意大利人先會咁講而家搞到連唔係意大利人都講呢句好趣緻

有冇食譜 好耐冇食中式甜品

no cream for sure

35-40g蛋白(一隻)、牛奶150ml、糖12g
牛奶微波爐15-20秒加熱至微溫，加糖攪拌融化
蛋白打均，倒入奶攪均，過篩兩次，錫紙包實個碗
中火8分鐘蒸，熄火焗兩分鐘

中式甜品食落有種細個好開心既感覺
我試下整先

使鬼理正唔正宗咩,又唔係開餐廳
實係整自己最岩既口味

娛樂台啲戇鳩毒撚係咁低質

推 巴打你好正

越開越多
但係我以前至愛嘅潮州打冷就執鳩咗
得返啲gimmick日/西餐

就算保證可以生食嘅雞蛋 我都唔放心食

酒店隔離個間 變撚左垃圾cafe
我成日去食豬紅+白粥 再吖條福魚

*再叫條凍魚

咁呢種係煮過既 未去到生食
個汁都應該有60度

多謝你

岩

yes exactly
ching 識食!
我有少少唔同我通常加個蚵仔粥

好撚好食

因為忌廉係cream 淡忌廉係whipping cream?

點解係淡

各有各好食，但一定要尊重人地傳統嘅食譜，唔應該因為加cream好食，賣相似就照叫碟野做Carbonara，咁樣係唔尊重人地嘅飲食文化。

你呢個講法係我聽過最好
唔係一味屌人唔正宗

千島醬都好正

食過米芝蓮唔落CREAM卡邦尼
都叫好味嘅，但好漏
問題係落同唔落真係兩樣野黎
唔應該撈埋黎比較

但歐洲除左認大利都差唔多會落cream
想知係咩原因

唐人街炒飯都要落勁多老抽
你話點解

傳統ver. 要creamy得黎夠香唔易
整到involtini咁正就揀傳統
唔係就落返少少cream

可唔可以教下點整捲餅 (唔係墨西哥果種)

吾落

早餐個種？

正宗意大利學 唔落

整得好食就得

整完啲蛋白點處理

我成日整威風用好多蛋白
或者整蛋白餅浸牛奶食

唔啦 完美食譜唔落得

可能平時食開cheap野 第一次食用蛋液撈嘅卡邦尼覺得超難食 後尾先知原來正宗嘅卡邦尼做法係唔落cream 係用蛋液撈埋

靚芝士靚雞蛋靚煙肉咪唔落 唔通你用金妹煙加湖北蛋又唔落cream咩

又要放呢條片

食開係用蝦子麵

樓上放左好多次了

我都係垃圾口黎

啲廢老話湖北蛋好正

你個名點讀

通常唔落 偶然會落pepper

拉 咁肥點食 垃圾

訓前一推 理拎得你

牛你食well done?

唔關事，係條友煮得難食

唔夠蛋香可以試下加隻鴨蛋

即係咁，我就會睇間鋪聲稱自己賣乜
如果係意大利餐，咁梗係expect正式做法
但如果話係普通西式/fusion/洋食既，好食就ok唔會執著佢落唔落

已訂閱

有冇白汁蘑菇意粉教學

Quick lick clock luck

幾好聽

遲啲可能有

5-7成啦 太熟就好難食

咁點解雞蛋就唔可以5-7成
牛仲高風險喎清。。。

雞蛋多菌嘛

落左好食好多，我成日覺得卡邦尼意粉就係細個時去pizza hut 食的海鮮寬條麵，無左就唔似了

牛肉唔多菌嗎

可能由細到大個觀念牛肉都可以生食
但雞蛋呢啲食開都要全熟所以心理上覺得唔可以生食

又唔同既 雞既成長環境惡劣啲

想試

雞係危險啲既 你既觀念冇錯

可以生食既蛋有洗選程序，其實好安全
就算用normal蛋去比，牛肉既菌種都係多啲，仲有機會有寄生蟲
你覺得低風險既，不如試去街市牛肉檔買牛肉返黎tartar

街市牛tartar

驚變炒強

可能要好貴個啲先有味

Citysuper 但藍

唔咁講會比人屌唔正宗

落牛奶

Pizza hut個千島pizza幾好味

是

跑馬地

Donki有生食等級既雞蛋

整蛋糕

多謝 手唔好j

全部都係油

個刨完全唔利 冇事的

煮嘢食最重要嘅唔係正唔正宗
而係個心
有心煮先至係食神
只要有心 人人都可以係食神

用個三隻蛋白拍多條整蛋糕片啦

有啲複雜 驚啲人整唔到 遲下先

多謝大師

加返個royal 級你地買唔到或者業餘工藝師整嘅就夠架啦

落咗cream反而無咁好食
蛋 芝士 意粉水 加黑椒夠啦
落cream不如加埋蘑菇唔要肉

下次加

但啲蛋冇咩味 唔香

超正，遲啲想試下用臘肉代替，唔知咩味
不過預咗俾人屌唔正宗

我試過用橄欖油爆香臘腸同蒜 淋落啲番茄到做沙律超正

咁咪要將條臘腸切到好薄先得

3mm到 唔算好薄
其實冇咩所謂 你驚燶爆香左臘腸 蒜後落就得

根本以前意大利人啲餐廳都落忌廉，而家啲人不斷講唔正宗什麼什麼搞到
而家啲意大利餐廳都變晒卡邦尼難食到
已經再冇去意大利餐廳食過呢樣野。
講真連去意大利餐廳都小左

姐姐意大利人都真係會落？
我不嬲都落開 覺得好味啲

咩樣 有冇相

我錯 垃圾口

真係冇諗過 下次試吓

Gennaro?

下次講少啲